曾經係ABLMCC(浸中)讀書既巴絲入一入黎

香港仔浸信會呂明才書院校友師生就反對特區政府修訂《逃犯條例》之聯署聲明

(本聯署聲明不代表香港仔浸信會呂明才書院校方丶全體校友、師生、舊生或其他附屬團體立場，敬希垂注)
*此聲明純粹是部分校友自發*

近日，政府所修訂的《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》允許香港引渡逃犯至中國內地，因此引起了香港和國際社會的憂慮和關注。

在相關修訂下，港方可以應內地或其他與香港未有簽訂任何司法互助或逃犯移交協議的國家/地區要求，將涉嫌干犯當地法律而在香港的任何人移送到當地受審。由於內地法制未盡完善，被告人有機會得不到公平的審訊。另外，內地亦不時出現維權人士被捕入獄的事件，公民權利不受保障，再加上有消息指任何在港人士如被懷疑涉及危害中國安全的罪行亦有可能被移送。此等修訂將會嚴重衝擊香港的法治制度、外交關係以及國際金融經濟中心的地位。

然而，以林鄭月娥為首的香港特區政府聲稱修例是為了堵塞長達20年的「法律漏洞」，並僅僅設短短20天的公眾諮詢期。政府聲稱倉促修例的原因是要及時處理台灣殺人案的疑犯，但是台灣陸委會早已清楚表明即使通過修例，亦不會同意移交陳同佳。同時，政府更否定由民間人士、學者及專業團體等所提出爭議性較低的可行方案。

面對香港人和國際社會的反對聲音，港府仍堅持己見，一意孤行。為求使法案通過，港府更不惜破壞立法會的程序公義，先是取消涂謹申議員於法案委員會主持選舉的職責，後又將條例修訂草案繞過法案委員會，直接交付大會表決。

透過是次聲明，我們強烈要求香港特區政府立即撤回《逃犯條例》修正草案，以及聽取各界相關法律人士和國際間呼籲。因此，我們發起聯署聲明，希望香港仔浸信會呂明才書院的校友、師生能夠共同關注此事件！

有關反逃犯條例遊行的資料，詳情如下：
日期：6月9日(星期日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會

曾經係浸中既巴絲幫手填一填

Thx

Push

以為講緊沙田個間

絲打幫手推下

原來咁少浸中人上連登

舊生留名

Pish